立陶宛商報(Verslo žinios) 報導: 823人鏈：香港之路Hong Kong Way

Honkongo aktyvistai penktadienį planuoja suformuoti gyvą žmonių eilę specialų administracinį statusą turinčiame ir pastaruosius mėnesius protestų krečiamame Honkongo mieste ir taip pagerbti 30-tąsias Baltijos kelio metines bei demokratines vertybes.

Tokią idėją pasiūlė vienas iš Honkongo protestuotojų aktyvistų. Protestuotojai būsimą akciją pavadino „Honkongo kelias“. Kol kas neskelbiama, kiek žmonių galėtų susirinkti į šią akciją.

Taikiai akcijai žmonės kviečiami susikibti rankomis ir suformuoti 32 km ilgio gyvą grandinę palei tris pagrindines miesto metro linijas: „Tsuen Wan“, „Kwun Tong“ ir „Island“.

„Baltijos šalys parodė pasauliui, kad jos yra vieningos. Honkongo gyventojai šiuo metu taip pat yra vieningi. Valdžia privalo įgyvendinti visus mūsų reikalavimus, kurių svarbiausias – visuotinių rinkimų skelbimas. Mes reikalaujame Honkongo vyriausybės įsiklausyti į viešąją nuomonę“, – teigia vienas iš idėjos sumanytojų.

Akcijos sumanytojai sako, kad taip siekia sulaukti tarptautinės žiniasklaidos dėmesio ir parodyti tarptautinei bendruomenei pasiryžimą ir vienybę kovojant už demokratiją. Taip pat siekiama sulaukti didesnio tarptautinės bendruomenės įsitraukimo šiuo klausimu.

Ekstradicijos į Kiniją įstatymo projektas sukėlė didžiausius protestus Honkonge per pastaruosius dešimtmečius.

Jei įstatymas būtų priimtas, jis būtų leidęs Honkongo gyventojus siųsti į žemyninės Kinijos teismus, kontroliuojamus Komunistų partijos. Anot įstatymo kritikų, jis būtų suteikęs Kinijai teisę įvykdyti ekstradiciją visiems, kam ji manys esant tinkama.

Protestų banga
Protestuoti prieš šį įstatymą į Honkongo gatves išėjo tūkstantinės minios. Iš pradžių buvę taikūs protestai greitai peraugo į chaosą su smurto proveržiais. Protestuotojai okupavo pagrindinius vyriausybės pastatus. Policija malšindama protestus panaudojo gumines kulkas ir ašarines dujas.

Urbanisto veiklos laukas: nuo idėjos iki miesto
Atidaromas ilgiausias pasaulyje tiltas
Latvija – tarp šalių, kur būstas brango sparčiausiai
Po protestų bangos Honkongo administracinio regiono lyderė Carrie Lam buvo priversta įstatymo projektą atšaukti, tačiau dabar protestų dalyviai ragina C. Lam atsistatydinti iš Honkongo vadovės pareigų, atlikti nepriklausomą policijos veiksmų prieš protestuotojus tyrimą ir nebenaudoti „riaušių“ termino apibūdinant birželio 12 d. smurtu pažymėtus protestus.

VŽ primena, kad Jungtinė Karalystė perleido Kinijai Honkongą „viena šalis, dvi sistemos“ principu. Tai reiškia, kad Honkongui privalo būti užtikrinta autonomija ir pagrindinės iš to išplaukiančios laisvės, įskaitant ir nepriklausomą teismų sistemą.

Vis dėlto daugelis kaltina Kiniją aktyviai kišantis į visus politinius procesus Honkonge, įskaitant ir trukdymą vykdyti demokratines reformas, kišimąsi į vietos rinkimus ir prisidėjimą prie penkių Honkonge gyvenusių knygų pardavėjų dingimo, kurie platino kritiškus tekstus apie Kinijos lyderius. Pekinas tokius kaltinimus atmeta.

Pekinas dėl užsitęsusių protestų Honkonge pastaruoju metu kaltino ir Vašingtoną – neva amerikiečiai kursto jau du mėnesius tebesitęsiančius protestus Honkonge.

身邊啲Fd覺得要唱歌覺得好膠，唔知搞手有冇得諗諗佢係咪真係要唱歌，特別係我見到beyond啲歌

連登仔真係犀利
個個都識睇立陶宛文

其實唔難

認同

依份野係唔係當地既大報紙/主流傳媒?

成個香港/連登一向都臥虎藏龍

Verslo žinios (English: Business news) is a leading Lithuanian business daily newspaper published in Vilnius since 1995.

OMG 23號一定要出了

pish

一定要出！！！

幫推！！

推上熱門！！

推

推啊

結合外國人熟悉嘅標誌性歷史時間同物件
可以令佢地更加熱切關注
成功事例：美國國旗、美國國歌、波羅的海人鏈

幫手簽 愛國既中國人做咩要o係海外留學
中國既學校唔好咩？
推到愛國中國人返中國讀書

對上廿二年，每次社運失敗都有唱歌，
作為一個科學家，
應該試 不 唱歌 🎤🚫🚫
睇下result 係點
Please be logically Thinking

Insanity is doing same thing over and over again, but expecting different result

人地外媒出到聲幫手宣傳
反而自己友就喺到倒米潑冷水
係咪打緊仗啊屌你老味

推推推推推

幫手推